有冇人知,點解 共產主義/社會主義,每個國家最後都係失敗收場?

明明理念係好好㗎,但係又好奇怪,點解搞親都會失敗?

仲會變到獨裁!變貧窮,令每一個人生活質素下降!

德國咪成功

人性

燒山有講過，大致上整個主義係訴諸利益，而唔係理性，應該係咁

其實係變左福利主義

北歐？

呢D先叫真共產

實際既共產只會肥上瘦下

從而走向極端

睇Animal Farm咪有晒所有答案

本身唔夠資源 加埋人口增加

馬克斯個傻鳩本身就係懶人一個
日日坐係屋企屌鬼, 點解人要努力返工
根住鳩up一大堆理論
現實係有競爭先有進步
所有野出政府糧, 政府養
D人就會懶, 睇下香港班公務員就知

又老屈北歐行社會主義

睇過個post有人分析話馬克思年代啲人唔識mathematical optimization，導致成套理論陷入錯誤嘅結論

因為人係自私

人類主導即係一個騙局 理念幾好都無意義

push

到機械人取代人類工作時有可能成功
機械人負責生產
人類負責吃喝玩樂

因為無可能。

如果你可以不勞而獲，點解仲要做野 ?
成個社會必定會衰退，跟住毀滅。

可以參考老毛大躍進時期嘅人民公社制度

True.

人係自私的

其實係忽略左人性惡嘅一面

權利界定唔清令到租值消散

馬克思行得太前
而家個社會先係資本主義既極限點
中產階級開始消失
機器開始大規模取代人類做到既野

同埋統一分配嘅資訊成本太高

明居正前面有解釋 咁岩睇到

發展多十年廿年
實現 Strong AI 既目標都係2040
共產唔係無可能